\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{arabtex} 
\usepackage[bahasa] {babel}
\usepackage{calligra}
\usepackage[top=2cm,left=3cm,right=3cm,bottom=3cm]{geometry}
\title{\Large Doa Berlindung terhadap Berbagai Kesusahan, Kesengsaraan, 
dan Hilangnya Kenikmatan}
\author{\calligra Hanifah Atiya Budianto}
\begin{document}
\sffamily
\maketitle 
\fullvocalize
\setcode{arabtex}
\begin{arabtext}
\noindent
al-ll_ahumma 'inni-y 'a`u-w_du bika min zawAli ni`matika, wata.hawwuli 
`Afiyatika, wafu^gA'aTi niqmatika, wa^gami-y`i sa_ha.tika.\\
\end{arabtext}
\noindent
\textbf{Artinya}:
\par
\indent
"Ya Allah, sesungguhnya aku berlindung kepada-Mu dari hilangnya nikmat-Mu, 
berubahnya afiat (kesejahteraan) dari-Mu, dari hukuman-Mu yang datang 
tiba-tiba, dan dari seluruh kemarahan-Mu."{\scriptsize 1}\\
\begin{arabtext}
\noindent
al-ll_ahumma 'inni-y 'a`u-w_du bika mina al-faqri, wAl-qillaTi, 
wAl-_d_dillaTi, wa'a`uw_du bika min 'an 'a.zlima 'uw 'u.zlama.\\
\end{arabtext}
\noindent
\textbf{Artinya}:
\par
\indent
"Ya Allah, sesungguhnya aku berlindung kepada-Mu dari kefakiran, 
kekurangan, serta kehinaan, dan aku pun berlindung kepada-Mu dari 
menzhalimi ataupun dizhalimi orang lain."{\scriptsize 2}\\
\begin{arabtext}
\noindent
al-ll_ahumma 'inni-y 'a`u-w_du bika mina al-^gu-w`i, fa'i-nnahu bi'sa 
al-.d.da^gi-y`u, wa'a`u-w_du bika mina al-_hiyAnaTi, fa'i-nnahA bi'sati 
al-bi.tAnaTu.\\
\end{arabtext}
\noindent
\textbf{Artinya}:
\par
\indent
"Ya Allah, sesungguhnya aku berlindung kepada-Mu dari kelaparan, karena ia 
adalah seburuk-buruk teman berbaring. Aku juga berlindung kepada-Mu dari 
pengkhianatan, karena ia merupakan seburuk-buruk kawan."{\scriptsize 3}\\\\
\par
\noindent
\textbf{Tingkatan Doa dan Sanad}:
\begin{enumerate}
\item \textbf{Shahih}: HR. Muslim (no. 2739 [96]) dan Abu Dawud (no. 1545) 
dari Abdullah bin Umar r.a.
\item \textbf{Shahih}: HR. An-Nasai (VIII/261), Abu Dawud (no. 1544) dari 
Abu Hurairah r.a.
\item \textbf{Shahih}: HR. Abu Dawud (no. 1547), an-Nasai (VIII/263), serta
Ibnu Majah (no. 3354). Lihat \textit{Shah\^{i}h an-Nasai} (III/1112, no. 
5051).
\end{enumerate}
\textbf{Referensi}: Yazid bin Abdul Qadir Jawas. 2016. Kumpulan Do'a dari
Al-Quran dan As-Sunnah yang Shahih. Bogor: Pustaka Imam Asy-Syafi'i.
\index{berlindung}	
\index{kesusahan}
\index{kesengsaraan}	
\index{hilang}
\index{kenikmatan}	
\footnote{Hanifah Atiya Budianto 1417051063 - Jurusan Ilmu Komputer,
Universitas Lampung}
\end{document}