\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{arabtex} 
\usepackage[bahasa] {babel}
\usepackage{calligra}
\usepackage[top=2cm,left=3cm,right=3cm,bottom=3cm]{geometry}
\title{\Large Berlindung dari Berbuat Buruk}
\author{\calligra Hanifah Atiya Budianto}
\begin{document}
\sffamily
\maketitle 
\fullvocalize
\setcode{arabtex}
\begin{arabtext}
\noindent
al-ll_ahumma 'inni-y 'a`u-w_du bika min ^sarri sam`i-y, wamin ^sarri 
ba.sari-y, wamin ^sarri lisAni-y, wamin ^sarri qalbi-y, wamin ^sarri 
miniyyi-y.\\
\end{arabtext}
\noindent
\textbf{Artinya}:
\par
\indent
"Ya Allah, sungguh aku berlindung kepada-Mu dari keburukan yang ada di 
pendengaranku, kejahatan pengelihatanku, keburukan lidahku, keburukan 
hatiku, dan keburukan air maniku."{\scriptsize 1}\\
\begin{arabtext}
\noindent
al-ll_ahumma ^gannibni-y munkarAti al-'a_hlAqi, wAl-'ahwA'i, wAl-'a`mAli, 
wAl-'adwA'i.\\
\end{arabtext}
\noindent
\textbf{Artinya}:
\par
\indent
"Ya Allah, jauhkanlah aku dari berbagai kemunkaran akhlak, hawa nafsu, amal 
perbuatan, dan, segala macam penyakit."{\scriptsize 2}\\
\begin{arabtext}
\noindent
al-ll_ahumma 'inni-y 'a`u-w_dubika min ^sarri mA `amiltu, wamin ^sarri mA 
lam 'a`mal.\\
\end{arabtext}
\noindent
\textbf{Artinya}:
\par
\indent
"Ya Allah, sesungguhnya aku berlindung kepada-Mu dari keburukan apa yang 
telah aku kerjakan dan dari keburukan apa yang belum aku kerjakan."
{\scriptsize 3}\\\\
\par
\noindent
\textbf{Tingkatan Doa dan Sanad}:
\begin{enumerate}
\item \textbf{Shahih}: HR. Abu Dawud (no. 1551), at-Tirmidzi (no. 3492), 
an-Nasai (VIII/259-260) dari Syakal bin Humaid r.a. Lihat 
\textit{Shah\^{i}h al-J\^{a}mi-us Shaghir} (no. 1292).
\item \textbf{Shahih}: HR. Ibnu Hibban (no. 956-\textit{at-Ta'liqatul 
His\^{a}n}) al-Hakim (I/532), dan dia berkata: "Hadits ini shahih sesuai 
syarat Muslim." Dishahihkannya dan disepakati oleh adz-Dzahabi. Lihat 
\textit{Shah\^{i}h al-Adzk\^{a}r} (1187/938).
\item \textbf{Shahih}: HR. Muslim (no. 2716) dan selainnya.
\end{enumerate}
\textbf{Referensi}: Yazid bin Abdul Qadir Jawas. 2016. Kumpulan Do'a dari
Al-Quran dan As-Sunnah yang Shahih. Bogor: Pustaka Imam Asy-Syafi'i.
\index{berlindung}	
\index{berbuat}
\index{buruk}	
\footnote{Hanifah Atiya Budianto 1417051063 - Jurusan Ilmu Komputer,
Universitas Lampung}
\end{document}