\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{arabtex} 
\usepackage[bahasa] {babel}
\usepackage{calligra}
\usepackage[top=2cm,left=3cm,right=3cm,bottom=3cm]{geometry}
\title{\Large Doa Apabila Takut Dizhalimi Penguasa}
\author{\calligra Hanifah Atiya Budianto}
\begin{document}
\sffamily
\maketitle 
\fullvocalize
\setcode{arabtex}
\begin{arabtext}
\noindent
al-ll_ahumma rabba al-ssamA wAti al-ssab`i, warabba al-`ar^si al-`a.zi-ymi, 
kun li-y ^gAraN min fulAni bni fulAniN, wa'a.hzaabihi min _halA'iqika, 'an 
yafru.ta `alayya 'a.haduN minhum 'aw ya.t.gY, `azza ^gAruka, wa^galla 
_tanA'uka, walA 'il_aha 'illA 'anta.\\
\end{arabtext}
\noindent
\textbf{Artinya}:
\par
\indent
"Ya Allah, Rabb Penguasa langit yang tujuh, Rabb Penguasa Arsy yang agung. 
Jadilah Engkau pelindung bagiku dari Fulan bin Fulan, dan para kelompoknya 
dari makhluk-Mu. Jangan sampai ada seorang pun dari mereka menyakitiku 
ataupun melampaui batas terhadapku. Sungguh kuat perlindungan-Mu, dan 
sungguh agung puja-puji-Mu. Tidak ada ilah yang berhak diibadahi dengan 
benar kecuali Engkau."{\scriptsize 1}\\
\begin{arabtext}
\noindent
al-ll_ahu 'akbaru, al-ll_ahu 'a`azzu min _halqihi ^gami-y`aN, al-ll_ahu 
'a`azzu mimmA 'a_hAfu wa'a.h_daru, wa'a`u-w_du bi-al-ll_ahi alla_di-y lA 
'il_aha 'illA huwa, al-mumsiki al-ssamAwAti al-ssab`i 'an yaqa`na `alY 
al-'ar.di 'illA bi-'i_dnihi, min ^sarri `abdika fulAniN, wa^gunu-wdihi 
wa'atbA`ihi wa'a^syA`ihi, mina al-^ginni wAl-'insi, al-ll_ahumma kun li-y 
^gAraN min ^sarrihim, wa^galla _tanA'uka wa`azza ^gAruka, watabAraka 
asmuka, walA 'il_aha .gayruka.\\
\end{arabtext}
\noindent
\textbf{Artinya}:
\par
\indent
"Allah Mahabesar. Allha Mahaperkasa dari segala makhluk-Nya. Allah Maha 
perkasa dari apa yang kutakutkan dan kukhawatirkan. Aku berlindung kepada 
Allah, tiada Rabb yang haq selain Dia, yang menahan tujuh langit agar tidak
jatuh ke bumi kecuali dengan izin-Nya, dari kejahatan hamba-Mu Fulan, serta
dari bala tentaranya, pengikut dan para pendukungnya, dari jin serta 
manusia. Ya Allah, jadilah Engkau Pelindungku dari kejahatan mereka semua. 
Agunglah puji-Mu, dan kuatlah perlindungan-Mu dan Mahasuci \textit{asma} 
(nama)-Mu. Tidak ada ilah yang berhak diibadahi dengan benar melainkan 
Engkau."{\scriptsize 2} [\textbf{Dibaca 3x}).\\\\
\par
\noindent
\textbf{Tingkatan Doa dan Sanad}:
\begin{enumerate}
\item \textbf{Shahih}: HR. Al-Bukhari dalam \textit{al-Adabul Mufrad} (no. 
707). Dinyatakan shahih oleh Syaikh al-Albani dalam \textit{Shah\^{i}h 
al-Adabil Mufrad} (no. 545) dari Abdullah bin Mas'ud r.a.
\item \textbf{Shahih}: HR. Al-Bukhari dalam \textit{al-Adabul Mufrad} (no. 
708). Hadits di atas dishahihkan oleh Syaikh al-Albani dalam kitab 
\textit{Shah\^{i}h al-Adabil Mufrad} (no. 546) dari Abdullah bin Abbas r.a.
\end{enumerate}
\textbf{Referensi}: Yazid bin Abdul Qadir Jawas. 2016. Kumpulan Do'a dari
Al-Quran dan As-Sunnah yang Shahih. Bogor: Pustaka Imam Asy-Syafi'i.
\index{takut}
\index{zhalim}
\index{penguasa}
\footnote{Hanifah Atiya Budianto 1417051063 - Jurusan Ilmu Komputer,
Universitas Lampung}
\end{document}