\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{arabtex} 
\usepackage[bahasa] {babel}
\usepackage{calligra}
\usepackage[top=2cm,left=3cm,right=3cm,bottom=3cm]{geometry}
\title{\Large Doa Berlindung dari Teman dan Tetangga yang Jahat}
\author{\calligra Hanifah Atiya Budianto}
\begin{document}
\sffamily
\maketitle 
\fullvocalize
\setcode{arabtex}
\begin{arabtext}
\noindent
al-ll_ahumma 'inni-y 'a`u-w_du bika min ^gAri al-ssu-w'i fi-y dAri 
al-muqAmaTi, fa-'inna ^gAra al-bAdiyaTi yata.hawwalu.\\
\end{arabtext}
\noindent
\textbf{Artinya}:
\par
\indent
"Ya Allah, sesungguhnya aku berlindung kepada-Mu dari tetangga yang jahat 
di tempat tinggal tetapku, karena sungguh tetangga orang-orang Badui (desa)
itu berpindah-pindah."{\scriptsize 1}\\
\begin{arabtext}
\noindent
al-ll_ahumma 'inni-y 'a`u-w_du bika min yawmi al-ssu-w'i, wamin la-ylaTi 
al-ssu-w'i, wamin sA`aTi al-ssu-w'i, wamin .sA.hibi al-ssu-w'i, 
wamin ^gAri al-ssu-w'i fi-y dAri al-muqAmaTi.\\
\end{arabtext}
\noindent
\textbf{Artinya}:
\par
\indent
"Ya Allah, sesungguhnya aku berlindung kepada-Mu dari hari yang buruk, 
malam yang buruk, saat yang buruk, teman yang jahat, dan tetangga yang 
jahat di tempat tinggal tetapku."{\scriptsize 2}\\\\
\par
\noindent
\textbf{Tingkatan Doa dan Sanad}:
\begin{enumerate}
\item \textbf{Hasan}: HR. Al-Hakim (1/532) - lalu dishahihkannya dan 
disepakati oleh azd-Dzahabi, An-Nasa-i (VIII/274), dan al-Bukhari dalam 
\textit{al-Adabul Mufrad} (no. 117). Lihat \textit{Shah\^{i}hul J\^{a}mi}' 
(no. 1290). 
\item \textbf{Hasan}: HR. Ath-Thabrani, dalam \textit{al-Mu'jamul 
Kab\^{i}r} (XVII/294, no. 810). Imam al-Haitsami berkata dalam kitabnya 
\textit{Majma'uz Zaw\^{a}-id} (X/144): "\textit{Rijal} (perawi) hadits ini 
shahih." Lihat juga \textit{Silsilah Ah\^{a}d\^{i}ts ash-Shah\^{i}hah} (no.
1443).
\end{enumerate}
\textbf{Referensi}: Yazid bin Abdul Qadir Jawas. 2016. Kumpulan Do'a dari
Al-Quran dan As-Sunnah yang Shahih. Bogor: Pustaka Imam Asy-Syafi'i.
\index{lindung}	
\index{teman}
\index{tetangga}	
\index{jahat}
\footnote{Hanifah Atiya Budianto 1417051063 - Jurusan Ilmu Komputer,
Universitas Lampung}
\end{document}