\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{arabtex} 
\usepackage[bahasa] {babel}
\usepackage{calligra}
\usepackage[top=2cm,left=3cm,right=3cm,bottom=3cm]{geometry}
\title{\Large Doa Bangkit dari Ruku'}
\author{\calligra Hanifah Atiya Budianto}
\begin{document}
\sffamily
\maketitle 
\fullvocalize
\setcode{arabtex}
\begin{arabtext}
\noindent
sami`a al-ll_ahu liman .hamidahu.\\
\end{arabtext}
\noindent
\textbf{Artinya}:
\par
\indent
"Allah Maha Mendengar pujian orang yang memuji-Nya."\\
\begin{arabtext}
\noindent
rabbanA walaka al-.hamdu, .hamdaN ka_ti-yraN .tayyibaN mubArakaN fi-yhi.\\
\end{arabtext}
\noindent
\textbf{Artinya}:
\par
\indent
"Wahai Rabb kami, bagi-Mu segala puji, aku memuji-Mu dengan pujian yang 
banyak, yang baik dan penuh dengan berkah."\\
\par
\indent
Atau membaca:\\
\begin{arabtext}
\noindent
rabbanA laka al-.hamdu mil'a al-ssamAwAti wamil'a al-'ar.di wamil'a mA 
^si'ta min ^say'iN ba`du. 'ahla al-_t_tanA'i wAl-ma^gdi, 'a.haqqu mAqAla 
al-`abdu, wakullunA laka `abduN. al-ll_ahumma lA mAni`a limA 'a`.tayta, 
walA mu`.tiya limA mana`ta, walA yanfa`u _dA al-^gaddi minka al-^gaddu.\\
\end{arabtext}
\noindent
\textbf{Artinya}:
\par
\indent
"Wahai Rabb kami, bagi-Mu segala pujian (kami memuji-Mu dengan) pujian 
sepenuh langit dan sepenuh bumi, sepenuh apa yang Engkau kehendaki setelah 
itu. Wahai Rabb yang layak dipuji dan diagungkan, Yang paling benar 
dikatakan oleh seorang hamba dan kami seluruhnya adalah hamba-Mu. Ya Allah,
tidak ada yang akan dapat menghalangi apa yang Engkau berikan dan tidak ada
yang dapat memberi apa yang Engkau halangi, tidak bermanfaat kekayaan dan 
kemuliaan bagi pemilik keduanya dari adzab-Mu."\\\\
\par
\noindent
\textbf{Tingkatan Doa dan Sanad}:
\begin{enumerate}
\item \textbf{Shahih}: HR. Al-Bukhari (no. 795)/\textit{Fathul B\^{a}ri} 
(II/282).
\item \textbf{Shahih}: HR. Al-Bukhari (no. 799)/\textit{Fathul B\^{a}ri} 
(II/284).
\item \textbf{Shahih}: HR. Muslim (no. 477 [205]), Abu Awanah (II/176), 
Abu Dawud (no. 847) dari Abu Sa'id al-Khudri r.a.
\end{enumerate}
\textbf{Referensi}: Yazid bin Abdul Qadir Jawas. 2016. Kumpulan Do'a dari
Al-Quran dan As-Sunnah yang Shahih. Bogor: Pustaka Imam Asy-Syafi'i.
\index{bangkit}	
\index{ruku}
\footnote{Hanifah Atiya Budianto 1417051063 - Jurusan Ilmu Komputer,
Universitas Lampung}
\end{document}