\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{arabtex} 
\usepackage[bahasa] {babel}
\usepackage{calligra}
\usepackage[top=2cm,left=3cm,right=3cm,bottom=3cm]{geometry}
\title{\Large Doa Sujud Tilawah}
\author{\calligra Hanifah Atiya Budianto}
\begin{document}
\sffamily
\maketitle 
\fullvocalize
\setcode{arabtex}
\begin{arabtext}
\noindent
sa^gada wa^ghiya lilla_di-y _halaqahu wa^saqqa sam`ahu waba.sarahu, 
bi.hawlihi waquwwatihi (fatabAraka al-llahu 'a.hsanu al-_h_aliqiyna).\\
\end{arabtext}
\noindent
\textbf{Artinya}:
\par
\indent
"Wajahku bersujud kepada Rabb yang menciptakannya, yang telah membelah 
pendengarannya dan penglihatannya dengan daya dan kekuatan-Nya, maka 
Mahasuci Allah Sebaik-baik Pencipta."{\scriptsize 1}\\
\begin{arabtext}
\noindent
al-ll_ahumma aktub li-y bihA `indaka 'a^graN, wa.da` `anni-y bihA wizraN, 
wA^g`alhA li-y `indaka _du_hraN, wataqabbalhA minni-y kamA taqabbaltahA min 
`abdika dAwuda.\\
\end{arabtext}
\noindent
\textbf{Artinya}:
\par
\indent
"Ya Allah, tulislah untukku dengan sujudku pahala di sisi-Mu dan ampuni 
dosaku dengannya, serta jadikanlah ia simpanan untukku di sisi-Mu, dan juga
terimalah sujudku sebagaimana Engkau menerimanya dari hamba-Mu, Dawud."
{\scriptsize 2}\\\\
\par
\noindent
\textbf{Tingkatan Doa dan Sanad}:
\begin{enumerate}
\item Nabi SAW. mengucapkan dalam sujud al-Qur'an (sujud tilawah) pada 
waktu malam, yakni beliau mengucapkan (berkali-kali): "\textit{Sajada
wajh\^{i}...}".\\
\textbf{Shahih}: HR. Abu Dawud (no. 1414), At-Tirmidzi (no. 580), An-Nasai 
(II/222), Ahmad (VI/30-31), dan al-Hakim (I/220) dari Aisyah r.a. Hadits 
ini dishahihkan oleh Imam At-Tirmidzi, al-Hakim, an-Nawawi, adz-Dzahabi, 
Syaikh al-Albani, dan dihasankan oleh al-Hafizh Ibnu Hajar al-Asqalani 
dalam \textit{Nat\^{a}-ijul Afk\^{a}r} (II/116-118). Lihat 
\textit{Shah\^{i}h at-Tirmidzi} (I/80, no. 474), \textit{Shah\^{i}h Sunan 
Abi Dawud} (V/157-158, no. 1273), dan \textit{Shah\^{i}h al-Adzk\^{a}r} 
(no. 150/122). Adapun tambahan di dalam kurung \begin{arabtext}(fatabAraka 
al-ll_ahu 'a.hsanu al_hAliqi-yna)\end{arabtext} "Mahasuci Allah: sebaik-baik
Pencipta." Diriwayatkan oleh al-Hakim (I/220). Tambahan ini dishahihkan oleh
Al-Hakim, juga oleh adz-Dzahabi dan an-Nawawi.\\
\item \textbf{Hasan}: HR. At-Tirmidi (no. 579 dan no. 3424), 
\textit{Shah\^{i}h at-Tirmidzi} (I/180 no. 473), dan al-Hakim (I/220). 
At-Tirmidzi mengatakan hasan. Menurut al-Hakim, hadits tersebut shahih. Dan
adz-Dzahabi sependapat dengannya.
\end{enumerate}
\textbf{Referensi}: Yazid bin Abdul Qadir Jawas. 2016. Kumpulan Do'a dari
Al-Quran dan As-Sunnah yang Shahih. Bogor: Pustaka Imam Asy-Syafi'i.
\index{sujud}	
\index{tilawah}
\footnote{Hanifah Atiya Budianto 1417051063 - Jurusan Ilmu Komputer,
Universitas Lampung}
\end{document}