\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{arabtex} 
\usepackage[bahasa] {babel}
\usepackage{calligra}
\usepackage[top=2cm,left=3cm,right=3cm,bottom=3cm]{geometry}
\title{\Large Doa Tasyahud}
\author{\calligra Hanifah Atiya Budianto}
\begin{document}
\sffamily
\maketitle 
\fullvocalize
\setcode{arabtex}
\begin{arabtext}
\noindent
al-tta.hiyyAtu al-mubArakAtu al-.s.salawAtu al-.t.tayyibAtu li-ll_ahi, 
al-ssalAmu `alayka 'ayyuhA alnnabiyyu wara.hmaTu al-ll_ahi wabarakAtuhu, 
al-ssalAmu `alaynA wa`alY `ibAdi al-ll_ahi al-.s.sA li.hi-yna, 'a^shadu 
'an lA 'il_aha 'illA al-ll_ahu, wa'a^shadu 'anna mu.hammadaN rasuwlu 
al-ll_ahi.\\
\end{arabtext}
\noindent
\textbf{Artinya}:
\par
\indent
"Semua kesejahteraan, kerajaan, dan kekekalan segala yang diberkahi; semua 
doa untuk mengagungkan Allah; dan seluruh perkataan yang baik dan amal 
shalih hanyalah milik Allah. Semoga kesejahteraan, rahmat, dan karunia 
Allah tercurah untukmu wahai Nabi wahai Nabi. Semoga kesejahteraan 
diberikan kepada kami dan hamba-hamba Allah yang shalih. Aku bersaksi bahwa
tidak ada ilah yang berhak diibadahi dengan benar selain Allah dan aku 
bersaksi bahwasanya Muhammad adalah utusan Allah."{\scriptsize 1}\\
\par
\indent
Atau membaca:
\begin{arabtext}
\noindent
al-tta.hiyyAtu li-ll_ahi, wAl-.s.salawAtu wAl-.t.tayyibAtu, al-ssalAmu 
`alayka 'ayyuhA alnnabiyyu wara.hmaTu al-ll_ahu wabarakAtuhu, al-ssalAmu 
`alaynA wa`alY `ibAdi al-ll_ahi al-.s.sAli.hiyna, 'a^shadu 'an lA 'il_aha 
'illA al-ll_ahu, wa'a^shadu 'anna mu.hammadaN `abduhu warasu-wluhu.\\
\end{arabtext}
\noindent
\textbf{Artinya}:
\par
\indent
"Semua kesejahteraan, kerajaan, dan kekekalan; semua doa untuk mengagungkan
Allah; dan seluruh perkataan yang baik dan amal shalih hanyalah milik Allah
tercurah kepadamu Nabi. Semoga keselamatan dicurahkan kepada kami semua dan
hamba-hamba Allah yang shalih. Aku bersaksi bahwa tidak ada ilah yang 
berhak diibadahi dengan benar selain Allah semata, tidak ada sekutu 
bagi-Nya dan aku bersaksi bahwa Muhammad adalah hamba dan Rasul-Nya."
{\scriptsize 2}\\\\
\par
\noindent
\textbf{Tingkatan Doa dan Sanad}:
\begin{enumerate}
\item \textbf{Shahih}: HR. Muslim (no. 403 [60]), Abu Awanah (II/228), dari
Abdullah bin Abbas; bahwasanya ia berkata: "Rasulullah SAW. mengajarkan 
kepada kami tasyahud sebagaimana mengajarkan surah dari al-Qur-an."
\item \textbf{Shahih}: HR. Al-Bukhari (no. 831, 835, 1202) dan Muslim (no. 
402 [55]).
\end{enumerate}
\textbf{Referensi}: Yazid bin Abdul Qadir Jawas. 2016. Kumpulan Do'a dari
Al-Quran dan As-Sunnah yang Shahih. Bogor: Pustaka Imam Asy-Syafi'i.
\index{tasyahud}
\footnote{Hanifah Atiya Budianto 1417051063 - Jurusan Ilmu Komputer,
Universitas Lampung}
\end{document}