\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{arabtex} 
\usepackage[bahasa] {babel}
\usepackage{calligra}
\usepackage[top=2cm,left=3cm,right=3cm,bottom=3cm]{geometry}
\title{\Large Doa agar Diberi Kekuatan Iman dan Berbagai Kebaikan}
\author{\calligra Hanifah Atiya Budianto}
\begin{document}
\sffamily
\maketitle 
\fullvocalize
\setcode{arabtex}
\begin{arabtext}
\noindent
al-ll_ahumma 'inni-y 'as'aluka 'iymAnaN lA yartaddu, wana`i-ymaN lA 
yanfadu, wamurAfaqaTa mu.hammadiN .sallY al-ll_ahu `ala-yhi wasallama fi-y 
'a`lY ^gannaTi al-_huldi.\\
\end{arabtext}
\noindent
\textbf{Artinya}:
\par
\indent
"Ya Allah, sesungguhnya aku memohon kepada-Mu iman yang tidak akan lepas, 
nikmat yang tidak akan habis, dan menyertai Muhammad SAW. di Surga yang 
paling tinggi selama-lamanya."{\scriptsize 1}\\
\begin{arabtext}
\noindent
al-ll_ahumma 'inni-y 'as'aluka min fa.dlika wara.hmatika, fa-'innahu lA 
yamlikuhA 'illA 'anta.\\
\end{arabtext}
\noindent
\textbf{Artinya}:
\par
\indent
"Ya Allah, sungguh aku memohon kepada-Mu karunia dan rahmat-Mu, karena 
tidak ada yang memilikinya kecuali hanya Engkau."{\scriptsize 2}\\
\begin{arabtext}
\noindent
al-ll_ahumma 'inni-y 'as'aluka mina al-_ha-yri kullihi, `A^gilihi 
wa-^A^gilihi, mA `alimtu minhu wamA lam 'a`lam, wa'a`u-w_du bika mina 
al-^s^sarri kullihi, `A^gilihi wa-^A^gilihi, mA `alimtu minhu wamA lam 
'a`lam. al-ll_ahuma 'inni-y 'as'aluka min _ha-yri mA sa'alaka `abduka 
wanabiyyuka, wa'a`u-w_du bika min ^sarri mA `A_da bihi `abduka 
wanabiyyuka. al-ll_ahumma 'inni-y 'as'aluka al-^gannaTa, wamA qarraba 
'ila-yhA, min qawliN 'aw `amaliN, wa'a`u-w_du bika mina al-nnAri, wamA 
qarraba 'ila-yhA, min qawliN 'a-w `amaliN, wa'as'aluka 'an ta^g`ala kulla 
qa.dA'iN qa.da-ytahu li-y _hayraN.\\
\end{arabtext}
\noindent
\textbf{Artinya}:
\par
\indent
"Ya Allah, sesungguhnya aku  memohon kepada-Mu seluruh kebaikan, baik yang 
sekarang maupun yang akan datang, yang aku ketahui maupun yang tidak aku 
ketahui. Dan aku memohon perlindungan kepada-Mu dari seluruh kejahatan, 
baik yang sekarang maupun yang akan datang, baik yang kuketahui maupun yang
tidak kuketahui. Ya Allah, sesungguhnya aku memohon kebaikan yang diminta 
oleh hamba dan Nabi-Mu, dan aku pun berlindung kepada-Mu dari kejahatan 
yang hamba dan Nabi-Mu berlindung kepada-Mu darinya. Ya Allah, sesungguhnya
aku memohon kepada-Mu Surga dan apa-apa yang dapat mendekatkan kepadanya 
baik berupa ucapan maupun perbuatan. Dan aku juga berlindung kepada-Mu dari
Neraka dan apa-apa yang dapat mendekatkan kepadanya, baik berupa ucapan 
maupun perbuatan. Dan aku memohon kepada-Mu supaya  Engkau menjadikan 
seluruh ketetapan yang telah Engkau tetapkan bagiku merupakan suatu 
kebaikan."{\scriptsize 3}\\\\\\
\par
\noindent
\textbf{Tingkatan Doa dan Sanad}:
\begin{enumerate}
\item \textbf{Shahih}: HR. Ahmad (I/400, 445-446, 454), Ibnu Hibban (no. 
2436) dari Ibnu Mas'ud r.a. Lihat \textit{Shah\^{i}h Maw\^{a}ridizh 
Zh\^{a}m-an} (no. 2065).
\item \textbf{Shahih}: HR. Abu Nu'aim dalam kitab \textit{Hilyatul Auliya'}
dan ath-Thabrani dalam \textit{al-Mu'jamul Kab\^{i}r} (X/178, no. 10379). 
Lihat \textit{Majma'uz Zaw\^{a}-id} (X/159), \textit{Shah\^{i}hul 
J\^{a}mi'} (no. 1278) serta \textit{Silsilah Ah\^{a}d\^{i}ts 
ash-Shah\^{i}hah} (no. 1543).
\item \textbf{Shahih}: HR. Ibnu Majah (no. 3846), Ibnu Hibban (no. 2413 - 
\textit{al-Maw\^{a}rid}), Ahmad (VI/134), al-Hakim (I/521-522), dan lafazh 
hadits tersebut adalah milik Ibnu Majah. Lihat kitab \textit{Shah\^{i}h 
Ibni Majah} (II/327, no. 3102) dan \textit{Silsilah Ah\^{a}d\^{i}ts 
ash-Shah\^{i}hah} (no. 1542).
\end{enumerate}
\textbf{Referensi}: Yazid bin Abdul Qadir Jawas. 2016. Kumpulan Do'a dari
Al-Quran dan As-Sunnah yang Shahih. Bogor: Pustaka Imam Asy-Syafi'i.
\index{diberi}	
\index{kekuatan}
\index{iman}	
\index{berbagai}
\index{kebaikan}	
\footnote{Hanifah Atiya Budianto 1417051063 - Jurusan Ilmu Komputer,
Universitas Lampung}
\end{document}