\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{arabtex} 
\usepackage[bahasa] {babel}
\usepackage{calligra}
\usepackage[top=2cm,left=3cm,right=3cm,bottom=3cm]{geometry}
\title{\Large Doa Menghadapi Kesulitan}
\author{\calligra Hanifah Atiya Budianto}
\begin{document}
\sffamily
\maketitle 
\fullvocalize
\setcode{arabtex}
\begin{arabtext}
\noindent
lA-'il_aha 'illA 'anta, sub.hAnaka, 'inni-y kuntu mina al-.z.zAlimi-yna.\\
\end{arabtext}
\noindent
\textbf{Artinya}:
\par
\indent
"Tidak ada ilah yang berhak diibadahi dengan benar melainkan hanya Engkau. 
Mahasuci Engkau, sesungguhnya aku termasuk orang-orang yang zhalim".
{\scriptsize 1}\\
\begin{arabtext}
\noindent
al-ll_ahumma ra.hmataka 'ar^gu-w, falA takilni-y 'ilY nafsi-y .tarfaTa 
`a-yniN, wa'a.sli.h li-y ^sa'ni-y kullahu, lA 'il_aha 'illA 'anta.\\
\end{arabtext}
\noindent
\textbf{Artinya}:
\par
\indent
"Ya Allah, rahmat-Mu yang selalu aku harapkan, maka janganlah Engkau 
serahkan urusanku kepada diriku meski hanya sekejap mata, dan perbaikilah 
urusanku semuanya, tidak ada ilah yang berhak diibadahi dengan benar selain
Engkau".{\scriptsize 2}\\\\
\par
\noindent
\noindent
\textbf{Tingkatan Doa dan Sanad}:
\begin{enumerate}
\item \textbf{Shahih}: HR. At-Tirmidzi (no. 3505) dan al-Hakim (I/505) dan 
lainnya, dishahihkan oleh al-Hakim dan disepakati oleh adz-Dzahabi. Lihat 
\textit{Shah\^{i}h al-J\^{a}mi-us Shagh\^{i}r} (no. 3383) dengan lafazh 
(yang artinya): "Doa Dzun Nun (Nabi Yunus), ketika dia berdoa di dalam 
perut ikan paus adalah: 'Tidak ada ilah yang berhak diibadahi dengan benar 
melainkan hanya Engkau. Mahasuci Engkau, sesungguhnya aku termasuk 
orang-orang yang zhalim.' Sesungguhnya tidak ada seorang Muslim pun yang 
memanjatkan doa dengan kalimat tersebut dalam suatu hal apa pun, melainkan 
Allah akan mengabulkan untuknya".
\item \textbf{Hasan}: HR. Abu Dawud (no. 5090) dan Ahmad (V/42). Dihasankan
oleh Syaikh al-Albani dan selainnya. Lihat kitab \textit{Shah\^{i}h 
al-Adabil Mufrad} (no. 539) dan \textit{Shah\^{i}h al-Adzk\^{a}r} 
(351/251).
\end{enumerate}
\textbf{Referensi}: Yazid bin Abdul Qadir Jawas. 2016. Kumpulan Do'a dari
Al-Quran dan As-Sunnah yang Shahih. Bogor: Pustaka Imam Asy-Syafi'i.
\index{sulit}
\footnote{Hanifah Atiya Budianto 1417051063 - Jurusan Ilmu Komputer,
Universitas Lampung}
\end{document}