\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{arabtex} 
\usepackage[bahasa] {babel}
\usepackage{calligra}
\usepackage[top=2cm,left=3cm,right=3cm,bottom=3cm]{geometry}
\title{\Large Doa Berlindung Dari Hutang dan Agar Dapat Melunasinya}
\author{\calligra Hanifah Atiya Budianto}
\begin{document}
\sffamily
\maketitle 
\fullvocalize
\setcode{arabtex}
\begin{arabtext}
\noindent
al-ll_ahumma 'inni-y 'a`u-w_du bika mina al-hammi wAl-.hazani, wAl-`a^gzi 
wAl-kasali, wAl-bu_hli, wAl-^gubni, wa.dala`i al-dda-yni, wa.galabaTi 
al-rri^gAli.\\
\end{arabtext}
\noindent
\textbf{Artinya}:
\par
\indent
"Ya Allah, sungguh aku  berlindung kepada-Mu dari kesusahan, kesedihan, 
kelemahan, kemalasan, sifat kikir, sifat pengecut, lilitan utang, dan 
dikuasai orang lain."{\scriptsize 1}\\
\begin{arabtext}
\noindent
al-ll_ahumma 'inni-y 'a`u-w_du bika min .galabaTi al-dda-yni, wa.galabaTi 
al-`aduwwi, wa^samAtaTi al-'a`dA'i.\\
\end{arabtext}
\noindent
\textbf{Artinya}:
\par
\indent
"Ya Allah, sesungguhnya aku berlindung kepada-Mu dari lilitan utang, 
tekanan musuh, dan kegembiraan para musuh."{\scriptsize 2}\\
\begin{arabtext}
\noindent
al-ll_ahumma akfini-y bi.halAlika `an .harAmika, wa'a.gnini-y bifa.dlika 
`amman siwAka.\\
\end{arabtext}
\noindent
\textbf{Artinya}:
\par
\indent
"Ya Allah, cukupilah aku dengan rizki-Mu yang halal (hingga terhindar) dari
yang haram. Cukupilah aku dengan karunia-Mu (hingga aku tidak minta) kepada
selain-Mu."{\scriptsize 3}\\\\
\par
\noindent
\textbf{Tingkatan Doa dan Sanad}:
\begin{enumerate}
\item \textbf{Shahih}: HR. Al-Bukhari (no. 6363). Rasulullah SAW. sering 
memanjatkan doa ini. Lihat \textit{Fathul B\^{a}ri} (XI/173).
\item \textbf{Shahih}: HR. An-Nasai (VIII/265), Ahmad (II/173) dan al-Hakim
(I/531). Lihat \textit{Silsilah Ah\^{a}d\^{i}ts ash-Shah\^{i}hah} (no. 
1541).
\item \textbf{Hasan}: HR. At-Tirmidzi (no. 3563), Ahamd (I/153) dan 
al-Hakim (I/538) dari Ali bin Abi Thalib r.a.
\end{enumerate}
\textbf{Referensi}: Yazid bin Abdul Qadir Jawas. 2016. Kumpulan Do'a dari
Al-Quran dan As-Sunnah yang Shahih. Bogor: Pustaka Imam Asy-Syafi'i.
\index{berlindung}	
\index{hutang}
\index{dapat}	
\index{melunasi}
\footnote{Hanifah Atiya Budianto 1417051063 - Jurusan Ilmu Komputer,
Universitas Lampung}
\end{document}