\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{arabtex} 
\usepackage[bahasa] {babel}
\usepackage{calligra}
\usepackage[top=2cm,left=3cm,right=3cm,bottom=3cm]{geometry}
\title{\Large Doa Minta Hujan}
\author{\calligra Hanifah Atiya Budianto}
\begin{document}
\sffamily
\maketitle 
\fullvocalize
\setcode{arabtex}
\begin{arabtext}
\noindent
al-ll_ahumma asqinA .ga-y_taN mu.gi-y_taN mari-y'aN mari-y`aN, nA fi`aN 
.ga-yra .dArriN, `A^gilaN .ga-yra ^A^giliN.\\
\end{arabtext}
\noindent
\textbf{Artinya}:
\par
\indent
"Ya Allah, berilah kami hujan yang merata, yang menyegarkan tubuh dan 
menyuburkan tanaman, bermanfaat, tidak berbahaya. Kami mohon hujan dengan 
segera, tidak ditunda-tunda."{\scriptsize 1}\\
\begin{arabtext}
\noindent
al-ll_ahumma 'a.gi_tnA, al-ll_ahumma 'a.gi_tnA, al-ll_ahumma 'a.gi_tnA.\\
\end{arabtext}
\noindent
\textbf{Artinya}:
\par
\indent
"Ya Allah, turunkanlah hujan kepada kami. Ya Allah, turunkanlah hujan 
kepada kami. Ya Allah, turunkanlah hujan kepada kami."{\scriptsize 2}\\\\
\par
\noindent
\textbf{Tingkatan Doa dan Sanad}:
\begin{enumerate}
\item \textbf{Shahih}: HR. Abu Dawud (no. 1169), dinyatakan shahih oleh 
al-Albani dalam \textit{Shah\^{i}h Abi Dawud} (I/216). Dalam riwayat lain 
bahwa Nabi mengangkat kedua tangannya ketika minta hujan, namun tidak 
melewati kepalanya (riwayat Abu Dawud, no. 1168) sehingga terlihat kedua 
ketiak dan telapak tangannya ke arah bumi (Abu Dawud, no. 1171). Lihat 
\textit{Shah\^{i}h al-Bukhari} (no. 1030, 1031) dan \textit{Shahih Muslim} 
(no. 895, 896).
\item \textbf{Shahih}: HR. Al-Bukhari (no. 1014) dan Muslim (no. 897 [8]) 
dari Anas bin Malik r.a.
\end{enumerate}
\textbf{Referensi}: Yazid bin Abdul Qadir Jawas. 2016. Kumpulan Do'a dari
Al-Quran dan As-Sunnah yang Shahih. Bogor: Pustaka Imam Asy-Syafi'i.
\index{hujan}
\footnote{Hanifah Atiya Budianto 1417051063 - Jurusan Ilmu Komputer,
Universitas Lampung}
\end{document}